拜登：必須反擊中國經濟脅迫 為與中國長期戰略競爭作準備

...
拜登周五上午透過視訊在慕尼黑安全會議（Munich Security Conference）上發表談話。他談到中國時表示，必須共同為與中國的長期戰略競爭做準備，美國、歐洲與亞洲所有國家共同努力以確保和平、捍衛共享價值，並促進在太平洋地區的繁榮。

他坦言與中國的競爭將十分嚴峻，這是他所預期且歡迎的，他相信歐洲與美國連同其他印太地區盟友在過去70年來努力建立的全球體系。拜登也指出，必須反擊中國政府的經濟濫用與脅迫行為，這些行為削弱國際經濟體系基礎，「每個人都應當遵循相同規則」。他說，美國與歐洲企業被要求公開披露公司治理結構，並遵守規則以防止壟斷行為引發的腐敗，中國企業也應遵循相同標準。

他表示應訂立規範以管理科技進步、網路空間、人工智慧、生物科技的行為規則，以提升人類生活，而非壓迫。他說，必須捍衛民主價值觀，以實現這些目標，並反對壟斷與使鎮壓合法化的人。
...

keyword 係長期

即係短期唔洗做野

入黎就係睇呢張圖

長期戰略性忍耐（8年）

訓覺

提醒某國皇帝仲未過數（幻幻）

長期 = no action just talk

拜登:未過數wow屌你

蘋果仲喺度天下圍中

Exactly

All talks no action

仲準備緊

打完飛機未

Sounds good, doesn’t work

Never going to happen

輸撚硬
唔駛長期

條老野上任都未開過工

美國口交部

拜登果然廢

準備四年，啱啱好。